土衞二含氫氣 能孕育微生物

適中字型
較大字型

■美國太空總署的示意圖，展示「卡西尼號」（箭嘴示）前年進入土衞二深海熱泉噴發的羽流。
科學界探索外星生命再有重大進展。美國太空總署（NASA）前日在《科學》期刊發表研究結果，指土星衞星土衞二（Enceladus）的地下海洋有氫氣湧出，可以提供維持生命所需的能量，或預示該處能夠孕育微生物。

NASA根據環繞土星運行的探測船「卡西尼號」（Cassini）在2015年10月所拍得的影像，發現土衞二南極位置一處深海熱泉噴發出的羽流當中，含有98%的水和1%的氫氣，另外還有少量的氨、二氧化碳和甲烷等。
科學家解釋，氫氣之所以存在，是因為星球核心的熱岩石和海水之間產生了化學反應，因而生成。在這種成份的大氣環境下，氫和二氧化碳可以結合出甲烷，即所謂「甲烷生成」（Methanogenesis）過程，讓微生物獲得維持生命所需的能量。

■表層長年冰封的土衞二，是地球以外最有可能支持生命存在的太陽系星體之一。
像「糖果店」提供食物
現時科學界一般相信，微生物之所以能夠在地球生成初期出現，也是因為類似的化學過程，因此NASA相信，土衞二擁有孕育生命的潛力。今次研究結果，是科學界至今在外星找到生命存在條件的最直接證據。
領導是次研究的韋特指出：「如今土衞二在太陽系最可能有生命的星體名單中，佔高排名。」他強調雖仍未在土衞二找到真正的生物，但該處就像一間「糖果店」，為生物提供必要的食物。

土衞二表層長年冰封，過去一般相信由於距離太陽過遠，難以孕育生命，不過科學家前年證實該星地底有液態海洋，找到生物的機會因而大增。要產生生命所需的能量，至少需要六項化學元素，包括碳、氫、氮、氧、磷和硫。目前在土衞二中仍未發現磷和硫，不過科學家傾向相信它們存在，因該星球核心的化學成份，與有這兩種物質的隕石類似。
科學家亦在另一研究中，利用「哈勃」太空望遠鏡發現木星衞星木衞二（Europa）上有羽流噴發，進一步證實該處也有地底海洋，同樣有孕育生命的潛力，需進一步研究其化學成份。
法新社/英國《每日郵報》

咁有冇可能第時搵到隻外星人，而佢又冇呢6種基本物質

當然唔排除有咁既可能性

科學家好多時都以地球生存條件出發
探索有冇類似地球既外星環境
因為目前科學理論可以解釋到既
係因為有地球呢d元素組合起黎 先結合到生命

係
但亦唔排除有唔駛水同oxygen都生存到既生物
只係現今科學未解釋到

地球上都有呢類微生物啦

真空+ 強幅射環境下可以生存18個月

糾正: 真空係幾分鐘，強幅射先係18個月

慕隊長博學多才